地理點解係文科

上網睇到有人講，自己又諗諗，又真係喎，雖則本人文科仔都好鍾意地理，不過計返地理係咪應該分返去理科個邊呢。唔通真係為左湊數

同數學一樣，睇你點讀

Geography唔係BSc架咩

地理有分唔同範疇 地質、地球科學就係理科，資源管理就唔係
而dse地理嘅考試形式係文科 所以算係文科囉

地理9成都淨係背 仲唔係文科

生物9成都淨係背 仲唔係文科

算啦 都讀完 其實爭拗嚟做咩

天文地理

近年dse地理已經變到無得再死背
同埋牛津同雅集呢兩本書都係廢

我undergrad物理，PhD讀緊地理，根本好多地理process背後都都係hard science，唔識科學原理嘅人點handle

其實地理有咩讀？ 想學下嘢
利伸文科狗

可以講多麻？

我可以答你，我以前有個同事係Geologist，基本上係要識數學、物理同化學。

想像下中學雞地理教氣象有九成係錯，到最後都係要用熱力學同流體力學理解

自然地理可能真係理科
但係dse理科有好多關於urban development, transport system, agriculture 既topic
吹水成份好多
考試都係以essay為主
係文科好合理

undergrad 地球科學 JJ 留名